<resources>
    <string name="app_name">New Internal Sourcing App</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_leaderboard">Leaderboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="nav_open">Open</string>
    <string name="nav_close">Close</string>
    <string name="mother_first_name">Mother First Name<font color='red'>*</font></string>
    <string name="father_first_name">Father First Name<font color='red'>*</font></string>
    <string name="spouse_first_name">Spouse First Name<font color='red'>*</font></string>
    <string name="expense_monthly">Expense(monthly)<font color='red'>*</font></string>
    <string name="future_income">Future Income(Annual)</string>
    <string name="agriculture_income">Agriculture Income(Annual)</string>
    <string name="earning_member_type">Earning Member Type<font color='red'>*</font></string>
    <string name="select_bank">Select Bank<font color='red'>*</font></string>
    <string name="loan_duration_month">Loan Duration(month)<font color='red'>*</font></string>
    <string name="term_and_conditions"><b><u>TERMS &amp; CONDITIONS FOR ONLINE PAYMENTS TO BE MADE TO PAISALO DIGITAL LTD</u></b> \n
          Name of NBFC:. <b>PAISALO DIGITAL LTD</b>\n\tCSC POCKET 52 CR PARK NEAR POLICE STATION \n\tNEW DELHI -110019\n\tWWW.PAISALO.IN
        \n\n<b>Online Charges Payments</b>:
This online payment system is provided by PAISALO DIGITAL LTD . The PAISALO DIGITAL LTD  may update these terms from time to time and any changes will be effective immediately on being set out on this portal. Please ensure that you are aware of the current terms. The country of domicile of PAISALO DIGITAL LTD  is India and legal jurisdiction is New Delhi, India.

Please read these terms carefully before using the online payment facility. Using the Online payment facility on this website indicates that you accept these terms. If you do not accept these terms do not use this facility.
\n
All payments are subject to the following conditions:\n
 * The description of items is specific to you when you log in with your user id and unique password.\n
 * All Charges quoted are in Indian Rupees.\n
 * PAISALO DIGITAL LTD  reserves the right to change the Charges at any time.\n
 * Your payment to PAISALO DIGITAL LTD , will normally reach PAISALO DIGITAL LTD  account, within two working days.\n
 * We cannot accept liability for a payment not reaching the correct account of PAISALO DIGITAL LTD
   , due to quoting an incorrect account number or incorrect details, by you. Neither can we accept liability if payment is refused or declined by the Net banking/credit/debit card supplier for any reason.\n
 * If the Banker/card supplier declines payment, PAISALO DIGITAL LTD  is under no obligation to bring this fact to your attention.\n
 *It is for you (the Customer) to check with your bank/credit/debit card supplier that payment has been deducted from your account.\n
 * In no event, PAISALO DIGITAL LTD  will be liable for any damages whatsoever arising out of the use, computer virus, malware, inability to use, or the results of use of this site or any websites linked to this site, or the materials or information contained at any or all such sites, whether based on warranty, contract, tort or any other legal theory and whether or not advised of the possibility of such damages.
        \n\n<b>Refund Policy :</b>
Refunds, if applicable, at the discretion of the Management, will only be made as per the sources of Net Banking/debit/credit card used for the original transaction. For the avoidance of doubt, nothing in this Policy shall require PAISALO DIGITAL LTD  to refund the Charges (or part thereof) unless such Charges (or part thereof) have previously been paid by the customer through online payment mode and the same has been credited into the accounts of PAISALO DIGITAL LTD  and has the approval of the Management for refund. The Refunded amount will be credited back to source account within 7 working days.
        \n\n<b>Cancel and Return Policy :</b>
Cancel and Return, if applicable, at the discretion of the Management, will only be made as per the sources of Net Banking/debit/credit card used for the original transaction. For the avoidance of doubt, nothing in this Policy shall require PAISALO DIGITAL LTD  to Cancel and Return the Charges (or part thereof) unless such Charges (or part thereof) have previously been paid by the customer through online payment mode and the same has been credited into the accounts of PAISALO DIGITAL LTD  and has the approval of the Management for Cancel and Return. The cancellation and return will take up to 20 working days.
Privacy Policy
This Privacy Policy applies to all of the Fees, Payment of Dues, Charges and related payments payable to PAISALO DIGITAL LTD through online mode. Sometimes, we may post specific privacy notices to explain in more detail. If you have any questions about this Privacy Policy, please feel free to contact us through our email DELHI@PAISALO.IN
Changes to our Privacy Policy
PAISALO DIGITAL LTD  reserves the entire right to modify / amend / remove this privacy statement anytime and without any reason. Nothing contained herein creates or is intended to create a contract/agreement between PAISALO DIGITAL LTD  and any user visiting the website or providing Identifying information of any kind.
        \n\n<b>DND Policy:</b>
If you wish to stop any further sms/email alerts/contacts from our side, all you need to do is to send an email to DELHI@PAISALO.IN with your registered mobile number and you will be excluded from the ‘alerts list’.
Contact Email <i>DELHI@PAISALO.IN</i>
        \n\n<b>Terms of Payment:</b>\n

1. Charges, Taxes applicable for online payment through Payment Gateway will be borne by the customer.\n
2. In respect of any failed transactions of any of the Customers, processed through this service, the amount will be refunded after deducting the transaction charges.
</string>
    <string name="terms_amp_conditions"><i><u>terms &amp; conditions</u></i></string>

    <string name="branch"> शाखा</string>
    <string name="area"> क्षेत्र</string>
    <string name="centre"> केन्द्र</string>
    <string name="group"> समूह</string>
    <string name="date"> दिनांक</string>
    <string name="verificationLevel1"> सत्यापन स्तर 1</string>
    <string name="verificationLevel2"> सत्यापन स्तर 2</string>
    <string name="verificationLevel3"> सत्यापन स्तर 3</string>
    <string name="verificationLevel4"> सत्यापन स्तर 4</string>
    <string name="verificationLevel5"> सत्यापन स्तर 5</string>
    <string name="verificationLevel6"> सत्यापन स्तर 6</string>
    <string name="verificationLevel7"> सत्यापन स्तर 7</string>
    <string name="ggt"> जीजीटी दिवस एक दिनांक</string>
    <string name="customerName"> ग्राहक का नाम</string>
    <string name="sendAreaOffice"> क्षेत्रीय कार्यालय भेजा</string>
    <string name="receivedAreaOffice"> क्षेत्रीय कार्या प्राप्ति दिनांक</string>
    <string name="debtOfficeReceivedDate"> ऋण विभाग को प्राप्ति दिनांक</string>
    <string name="opc"> कओपीएस की फुल फॉर्म चाहिए</string>
    <string name="settlementPeriod"> पुनर्भुगतान आवृति साप्ताहिक</string>
    <string name="houseVerificationDate"> निवास गृह की जाँच की तिथि</string>
    <string name="grtDate"> जीआरटी दिनाक</string>
    <string name="customer"> ग्राहक</string>
    <string name="office_address"> व्यापार स्थल का पता</string>

    <string name="residing_with"> रहने वाले</string>
    <string name="family"> परिवार</string>
    <string name="separately"> अलग से</string>

    <string name="mother_hv">Mother</string>
    <string name="father_hv">Father</string>

    <string name="applicant_status"> आवेदक की स्थिति</string>
    <string name="Not_Handicapped"> विकलांग नहीं</string>

    <string name="interviewee_name"> साक्षात्कार किये गये व्यक्ति का नाम</string>
    <string name="interviewee_age"> साक्षात्कार किये गये व्यक्ति की आयु</string>
    <string name="intervieweeRelation"> आवेदक के साथ साक्षात्कार किये गये व्यक्ति का संबंध</string>
    <string name="spouse"> जीवनसाथी</string>
    <string name="parents"> पिता/माता</string>
    <string name="siblings"> भाई/बहन</string>
    <string name="husband"> पति</string>
    <string name="father"> पिता</string>
    <string name="brother"> भाई</string>
    <string name="wife"> पत्नी</string>
    <string name="mother"> माता</string>
    <string name="sister"> बहन</string>

    <string name="notRented"> मकान किराये पर नहीं है</string>
    <string name="residence_type"> निवास का प्रकार</string>
    <string name="pucca"> पक्का</string>
    <string name="kaccha"> कच्चा</string>
    <string name="residental_stability"> आवासीय स्थिरता (वर्ष)</string>
    <string name="distance_ApplicantToDealer"> आवेदक के निवास से शाखा/डीलर बिंदु तक की दूरी (किमी में)</string>
    <string name="time_ApplicantToDealer"> शाखा/डीलर के स्थान से आवेदक के निवास तक पहुंचने के लिए आवश्यक समय(मिनट)</string>
    <string name="businessExperience"> वर्तमान व्यवसाय में कुल अनुभव (वर्षों में)</string>
    <string name="businessExpenditure"> व्यवसाय का कुल मासिक व्यय</string>
    <string name="expectedIncome"> पैसालो से प्रस्तावित ऋण के बाद प्रस्तावित शुद्ध मासिक आय</string>
    <string name="houseExpenditure"> कुल मासिक घरेलू खर्च</string>
    <string name="familyNetIncome"> परिवार के अन्य सदस्यों की शुद्ध मासिक आय</string>
    <string name="relationWithApplicant"> आवेदक के साथ अन्य कमाने वाले सदस्य का संबंध</string>
    <string name="reference1"> संदर्भ व्यक्ति का नाम 1</string>
    <string name="reference_PhoneNo"> फोन नंबर</string>
    <string name="reference2"> संदर्भ व्यक्ति का नाम 2</string>
    <string name="neighbourhood_verification"> आस-पास के निवासियों से आवेदक की प्रतिक्रिया</string>
    <string name="good"> अच्छा</string>
    <string name="bad"> खराब</string>
    <string name="dontKnow"> पता नहीं</string>
    <string name="Address">व्यवसाय स्थान का पता</string>

    <string name="verification"> सत्यापन</string>
    <string name="point1"> &#9733; निम्न (बिन्दु) केन्द्रित आवासीय भौतिक सत्यापन</string>
    <string name="point1.1"> आवासीय मानदण्डों के अनुसार घर की छत व दीवारों का प्रकार।</string>
    <string name="point1.2"> ग्राहक स्वीकृत / अनुमोदित क्षेत्र में रहता है।</string>
    <string name="point1.3"> सीपीएफ अनुभाग / सैक्शनमें वर्णित आवासीय सूचना के अनुसार जीवन शैली (अति निम्न, निम्न, निम्न मध्यवर्गीय श्रेणी)।</string>
    <string name="point2">&#9733; ऋण आवेदनपत्र, सीपी एवम् अपने ग्राहक को जानिये पेपर्स का सत्यापन</string>
    <string name="point2.1"> सीपीएफ में सही डाक का पता लिखा है का सत्यापन करें।</string>
    <string name="point2.2"> फोटो पहचान पत्र का मूल पहचान पत्र से सत्यापन करें।</string>
    <string name="point2.3"> वर्तमान आवास से पते का सत्यापन मूल प्रमाण से मिलाकर करें।</string>
    <string name="point2.4"> ग्राहक व उसके पति / पत्नी की आयु प्रमाण का मूल प्रति से मिलाकर सत्यापन करें।</string>
    <string name="point2.5"> जांच करें कि क्या स्थायी पता का पूरा विवरण तथा पिनकोड सी पी एफ में भरा गया है।</string>
    <string name="point2.6"> उक्त फार्म के सत्यापित किये गये छाया प्रतियों पर मूल प्रति से मिलान किया की मुहर लगायें तथाहस्ताक्षर करें।</string>
    <string name="point3">&#9733; पिछले ऋण का उपयोग तथा उपस्थिति (यदि पुराना ग्राहक है)</string>
    <string name="point3.1"> क्या ग्राहक ने पिछले ऋण का उपयोग उसी प्रयोजन के लिये किया जिसके लिये लिया गया था?</string>
    <string name="point3.2">&#9670; ग्राह के लिये ऋण उपयोग के प्रतिशत का उल्लेख करें।</string>
    <string name="point3.3"> सेन्टर मीटिंग से अनुपस्थिति के कारणों की जांच करें।</string>
    <string name="point3.4"> भुगतान दोष / देरी के कारणों की सत्यता की जांच करें। यदि ये इरादतन हो तो इस ग्राहक के केस में आगे न बढ़ें।</string>
    <string name="point4">&#9733; नए ऋण का उद्देश्य </string>
    <string name="point4.1"> चैक करें कि नये ऋण का उद्देश्य उपभोग सम्बन्धी है या आय बढ़ाने सम्बन्धी कार्य के लिये।</string>
    <string name="point4.2"> चैक करे कि आवेदित राशि उक्त उद्देश्यपूर्ति के लिये उचित है।</string>
    <string name="point4.3"> क्या ग्राहक के पति / पत्नी /पुत्र को उक्त प्रयोजन के लिये ऋण आवेदन के बारे में पता है?</string>
    <string name="point4.4"> (शाखा ऋण नीति के अनुसार लागू)</string>
    <string name="point5">&#9733; व्यवसाय एवम् आय का सत्यापन</string>
    <string name="point5.1"> क्या ऋण का उद्देश्य ग्राहक के व्यवसाय के लिये युक्तिसंगत / उपयुक्त है ? (पति / पत्नी / पुत्र का व्यवसाय ऋण उद्देश्य से सम्बन्धित है ? जहाँ भी लागू हो)</string>
    <string name="point5.2"> जाच करें कि क्या ग्राहक का व्यवसाय हमारे सम्बन्धों को प्रभावित करने वाला है?</string>
    <string name="point5.3"> क्या ग्राहक के पास आवेदित ऋण राशि के पुनर्भुगतान हेतु पर्याप्त पुनर्भुगतान क्षमता है?</string>
    <string name="point5.4"> ग्राहक प्रोफाइल प्रारूप से घर के नकदी प्रवाह और अधिशेष खंड की गणना का मिलान करें।</string>
    <string name="point5.5"> क्या ग्राहक द्वारा उपलब्ध कराई गयी आय व्यय की सूचना ग्राहक प्रोफाइल प्रारूप में दिये गये विवरण से मिलती है?</string>
    <string name="point5.6"> सभी ऋणों के लिये ग्राहक के व्यवसाय का सत्यापन अनिवार्य है (रु. 35000/- से अधिक के सभी ऋणों के लिये व्यवसाय स्थल पर इस भाग को भरें।</string>
    <string name="point6">&#9733; समूह गारण्टी</string>
    <string name="point6.1"> क्या ग्राहक ने अपने समूह सदस्यों का पिछले वर्षों में समर्थन किया है?</string>
    <string name="point6.2">ऋण के लिये आवेदन करते समय क्या किसी ने कमीशन की मांग की।</string>
    <string name="point6.3"> क्या ग्राहक समूह विलय के लिये सहमत है (तभी लागू जब विलयपत्र आवेदन पत्र के साथ संलग्न किया गया है।)।</string>
    <string name="point6.4"> समूह में खून के रिश्तेदार के लिये जांच (नीति के रूप में परिभाषित)।</string>
    <string name="point6.5"> चैक करें कि क्या ग्राहक बीमा दावा सम्बन्धी प्रक्रिया समझता है।</string>
    <string name="point7">&#9733; बाहरी ऋण</string>
    <string name="point7.1"> सत्यापित करें कि ग्राहक प्रोफाइल फार्म में बाहरी ऋण सम्बन्धी दी गयी सूचना से ग्राहक की ऋण उधारी मिलती है। </string>
    <string name="point7.2"> क्या ग्राहक उस पर क्रेडिट ब्यूरो के प्रभाव को समझता है कि यदि उसने भुगतान दोष किया तो उसे भविष्य में ऋण नहीं मिलेगा?</string>
    <string name="point7.3"> यह पूछे कि क्या क्षमता से अधिक ऋण है या समूह में आपसी उधारी है? संकल्प वीडियों का उदाहरण दोहराये।</string>
    <string name="point7.4"> सुनिश्चित करे कि ग्राहक की कुल उधारी रु. 50000/- से अधिक नहीं है और एक।</string>
    <string name="locationVerifier"> निवास गृह की जांच करने वाला।</string>
    <string name="houseVerificationInstructions"> निवास गृह जांच सम्बन्धी अनुदेश \n
        1. निवास गृह की जांच सम्बन्धित ग्राहक के साथ ग्राहक प्रोफाईल फार्म के साथ उसके निवास पर जाकर की जानी चाहिए।\n
        2. निवास गृह की जांच सम्बन्धित ग्राहक के साथ ग्राहक प्रोफाईल फार्म के साथ उसके निवास पर जाकर की जानी चाहिए।\n
        3. ऋण आवेदन पत्र समूह विलय पत्र (यदि लागू हो तो), वचन घोषणा पत्र तथा छाया प्रतियाँ 01. पहचान पत्र 02. पते का प्रमाण 03. आय का प्रमाण/n
        4. ग्राहक को पहचानिये तथा फोटोग्राफ पर ग्राहक के हस्ताक्षर कराइये तथा ग्राहक के फोटोग्राफ तथा के०वाई०सी० पेपर्स पर मुहर लगाइये।\n
        5. सभी फॉर्म पर ग्राहक के हस्ताक्षर तथा सभी तथ्य सुनिश्चित करें। आवेदन पत्र पर ग्राहक के हस्ताक्षरों का सत्यापन करें (यदि लागू हो)।\n
        6. गृह निरीक्षण जांच सूची के सम्बन्धित कॉलम में ग्राहक का नाम का उल्लेख करें।</string>
    <string name="officeVerificationReport"> व्यापार स्थल के सत्यापन की रिपोर्ट</string>
    <string name="report.1"> व्यापार स्थल का निरीक्षण किया</string>
    <string name="report.2"> जहां कही व्यापार स्थल कार्य करने वाली परिधि के बाहर है (वहां सत्यापन परिवार के सदस्यों, समूह सदस्यों व पड़ोसियों के माध्यम से सुनिश्चित करें) डी० एम० के अनुमोदन की मेल संलग्न है।</string>
    <string name="report.3"> व्यापार स्थल का विवरण (अपना किराये पर या लीज़ पर)</string>
    <string name="report.4"> कितने वर्षों से व्यापार में है</string>
    <string name="report.5"> व्यापार का मौसमी स्वरूप का सत्यापन करें तथा यह सुनिश्चित करे कि ग्राहक के पास में मौसम समय के लिये समुचित नकदी प्रवाह उपलब्ध है जिससे वह हमारे ऋण का समय से भुगतान कर सके।</string>
    <string name="report.6"> माल (स्टाक) का सत्यापन किया जहाँ कही लागू हो।</string>
    <string name="report.7"> अनुमानित मासिक बिक्री (रुपयों में)(या तो सेल का कोई रिकार्ड है उससे सत्यापन करें या ग्राहक से विचार विमर्श के माध्यम से) </string>
    <string name="report.8"> व्यापार से अनुमानित मासिक आय (रुपयों में)</string>
    <string name="report.9"> यह सुनिचित करें कि आवेदित राशि ऋण के उदेश्य के अनुकूल है।</string>

    <string name="imageTitle">आवेदक के साथ घर की तस्वीर खींचें</string>

    <string name="aadhar_id">Aadhar Id *</string>
    <string name="aadhar_name">Name</string>
    <string name="aadhar_age">Age<font color='red'>*</font></string>
    <string name="aadhar_dob">Date of Birth<font color='red'>*</font></string>
    <string name="aadhar_father_spouse">Guardian<font color='red'>*</font></string>
    <string name="aadhar_address">Address<font color='red'>*</font></string>
    <string name="aadhar_address1">Address1<font color='red'>*</font></string>
    <string name="aadhar_address2">Address2</string>
    <string name="aadhar_address3">Address3</string>
    <string name="aadhar_city">City<font color='red'>*</font></string>
    <string name="aadhar_state">State<font color='red'>*</font></string>
    <string name="aadhar_pin">Pin<font color='red'>*</font></string>
    <string name="aadhar_gender">Gender<font color='red'>*</font></string>
    <string name="relationshioWithBorrower">Relationship with Borrower<font color='red'>*</font></string>

    <string name="borrower">Borrower</string>
    <string name="loan_detail_download_doc">Download Document</string>
    <string name="applicant_name">Applicant Name<font color='red'>*</font></string>
    <string name="applicant_father_spouse">Father / Spouse<font color='red'>*</font></string>
    <string name="applicant_address">Address<font color='red'>*</font></string>
    <string name="applicant_mobile">Mobile<font color='red'>*</font></string>
    <string name="applicant_monthly_income">Monthly Income<font color='red'>*</font></string>
    <string name="applicant_future_income">Future Income</string>
    <string name="applicant_caste">Caste</string>
    <string name="applicant_religion">Religion</string>
    <string name="applicant_marital_status">Marital Status<font color='red'>*</font></string>
    <string name="applicant_dependents">No. of Depenent(s) (Adult)</string>
    <string name="applicant_children">Children</string>
    <string name="applicant_school_going_children">School Going Children</string>
    <string name="applicant_child_monthly_spends">Monthly Spends on Children</string>
    <string name="applicant_pan">Permanent Account No (PAN)<font color='red'>*</font></string>
    <string name="applicant_pan_name">Name as on Permanent Account No (PAN)</string>
    <string name="applicant_voter">Voter ID<font color='red'>*</font></string>
    <string name="Guardian">Guardian<font color='red'>*</font></string>
    <string name="applicant_driving_license">Driving License</string>
    <string name="applicant_present_residence_owner">Present House Owner</string>
    <string name="applicant_house_rent">House Rent (Thousand)</string>
    <string name="applicant_residence_duration">Residing for (Years)</string>


</resources>